%!TEX program = xelatex

% Name           : DPA_Seperating_OilAndVinegar.tex
% Author         : Yannick Reiß (yannick.reiss@student.hs-rm.de), Daniel Hahn (daniel.hahn_1@student.hs-rm.de)
% Version        : 0.1
% Created on     : 28.06.2023
% Last Edited on : 28.06.2023
% Copyright      : Copyright (c) 2013 by Benjamin Weiss. All rights reserved.
% License        : This file may be distributed and/or modified under the
%                  GNU Public License.
% Description    : Presentation to a DPA-Attack on Oil and Vinegar

\documentclass{beamer}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

% DISABLED FOR COMPATIBILITY REASONS
% \usetheme{hsrm}

\title{Seperating Oil and Vinegar}
\subtitle{Differential-Power-Analysis Attacke}
\author{Daniel Hahn, Yannick Reiß}
\institute{\\Hochschule RheinMain}
\date{\today}

\lstset{basicstyle=\ttfamily\small, language={}, keywordstyle=\color{red}\bfseries, numbers=left}

\begin{document}

\maketitle

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Inhaltsverzeichnis}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\section{Oil and Vinegar}
\begin{frame}{Oil and Vinegar}
\begin{itemize}
    \item  Signaturalgorithmus
	\item  potentiell Post-Quantum sicher
    \item  Kombiniert Zufallswerte (Oil) mit mathematischen Transformationen (Vinegar)
	\item  Code: OaV: Modern Parameters and Implementations
    \item  Attacke: Seperating Oil and Vinegar with a Single Trace
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Attacke auf UOV}
\begin{frame}
\frametitle{Attacke auf UOV}
\begin{itemize}
    \item  Schwankungen im Stromverbrauch
    \item  High: \( A \neq  0 \land (B >> 1 \equiv 1 mod 2) \); Low: sonst
    \item  Rückschluss auf Vinegar-Werte
    \item  Kombination aus Kipnis-Shamir Attacke und Reconsiliation-Attacke
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Schwachstelle der UOV Implementierung}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Schwachstelle der UOV Implementierung}
gf256v\_mul\_u32:
\begin{lstlisting}[escapechar=@]
static inline uint32_t gf256v_mul_u32 (uint32_t a, uint8_t b) {
    uint32_t a_msb;
    uint32_t a32 = a;
    uint32_t b32 = b;
    uint32_t r32 = a32*(b32&1);

    a_msb = a32&0x80808080;  // MSB, 7th bits
    a32 ^= a_msb;   // clear MSB
    a32 = (a32<<1)^((a_msb>>7)*0x1b);
    @\textcolor{red}{r32 $\hat{ }$ = (a32)*((b32>>1)\&1);}@

   /* ... */

}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Die Schwachstelle genauer betrachtet}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Übersetzung der Zeile in ARM-Assembler}
\begin{lstlisting}[escapechar=!]
        ...
        lsrs    r3, r3, !$\#$!1
        uxth    r3, r3
        and     r3, r3, !$\#$!1
        uxth    r3, r3
        ldrh    r2, [r7, !$\#$!14]   @ movhi
        !\textcolor{red}{smulbb}!   !\textcolor{red}{r3, r2, r3}!
        uxth    r3, r3
        sxth    r2, r3
        ldrsh   r3, [r7, !$\#$!10]
        eors    r3, r3, r2
        sxth    r3, r3
        strh    r3, [r7, !$\#$!10]   @ movhi
        ldrh    r3, [r7, !$\#$!14]   @ movhi
        ...
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Multiply-Accumulate Unit}
\begin{frame}
    \frametitle{Multiply-Accumulate Unit (MAC)}
    \begin{itemize}
        \item  Wird genutzt in Punktoperationen
	    \item  Optimiert bei Nullmultiplikation
        \item  Erhöht Stromverbrauch möglicherweise längerfristig
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Gescheiterte Ansätze}
\subsection{Ansatz über ein Neuronales Netz}
\begin{frame}
\frametitle{Ansatz über ein Neuronales Netz}
\begin{itemize}
    \item Idee: Es gibt ein Muster in den Messdaten und NN können Muster erkennen
    \item Konzept: Ein neuronales Netz erhält die Differenz aus 0xFF und 0x0 und wird trainiert auf den Zielvektor
    \item Umsetzung: Relativ kleines Netz aus Avg- und Max-Layern, gibt ein Byte aus
    \item Erfolg: Das Netz ist in nur \( 62.15\% \) korrekt
    \item Daten müssten besser vorbereitet werden und das Netz wachsen
    \item Nicht sinnvoll, da dann ineffizient in Laufzeit und Berechnungsaufwand
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
